【收緊管治】韓正急召林鄭 周三下國安指令 執行中央「五項任務」 包括「強化執法力量」

韓正急召林鄭 周三下國安指令

【收緊管治】
【本報訊】中共四中全會上周四結束後，特首林鄭月娥突被主管港澳事務的國務院副總理韓正召見。特首辦昨宣佈林鄭明日結束上海訪問後轉往北京，後天晤韓正。今次是反修例風波後韓正首次公開接見林鄭，有學者認為韓正主要是下達落實四中全會的指令，包括加強對特區問責班子的任免權力，以及國家安全上要有執行機制，利用香港法律達臨時23條之效，冀林鄭下台前讓她做盡「dirty job」。

林鄭上周四前往上海出席香港節及本周舉行的第二屆中國國際進口博覽會，這兩天到了南京出席第二屆蘇港融合發展峯會並致辭，原定明晚返港，卻突然被召上京與韓正會面，並加插出席粵港澳大灣區建設領導小組第三次全體會議，延至周四才回港，政制及內地事務局局長聶德權和特首辦主任陳國基將會隨行，其間由政務司司長張建宗署任特首。

執行中央「五項任務」

相關新聞：立場記者被扣手銬拘捕

今次是主管港澳事務的韓正於四中全會後首度召見林鄭，外界預料與傳達四中全會指令有關。根據四中全會閉幕後的公報，首次提到要「建立健全特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制」，被指是要香港盡快就23條立法及在港成立國家安全委員會；香港和澳門基本法委員會主任沈春耀更披露四中全會決定對港澳工作「五項任務」，包括支持特區政府「強化執法力量」、加強對港澳社會特別是公職人員和青少年洗腦等。

「剩餘日子做dirty job」

昨天在南京的林鄭被問到是否要為23條立法等問題時未有回應；時事評論員劉銳紹則相信，韓正主要下達中央指令，指四中全會提出的不少香港問題都有具體後續工作需要特首落實，相信會面圍繞港府如何在具體行動上推動，包括健全人事任命制度、法律體系及執行能力，其次是提高港府止暴制亂的能力。

獨立評論人協會召集人、浸大新聞系高級講師呂秉權也認為此次會面主要是下達中共指令，指四中全會對香港方針政策明顯是收緊對港管治，相信連串後續措施將會落實，特別是國家安全上要有執行機制，利用香港法律達到臨時23條之效果，同時官員任免上料中央會有更大干預，形容林鄭是「好快退場嘅特首」，「（北京想）用盡佢剩餘日子做dirty job，消費埋剩餘時間，等新特首上場唔需要揹太多呢啲黑包袱。」

香港眾志秘書長黃之鋒認為林鄭屆時避不開遭北京「照肺」，強調港府一日不設立獨立調查委員會、制止警察暴力及改革香港選舉制度，只會令國際社會對港府的管治能力產生更大質疑。

利用香港法律達臨時23條之效

不如索性將國安法引入附件3啦

支持！

香港眾志秘書長黃之鋒認為林鄭屆時避不開遭北京「照肺」，強調港府一日不設立獨立調查委員會、制止警察暴力及改革香港選舉制度，只會令國際社會對港府的管治能力產生更大質疑。
實際有咩用
唔好再拎國際力量黎打飛機

pish

即係點？運用緊急法？

想做林肯 甘奶敵 咁出息既領導人？

極有可能
一個就死嘅政治傀儡無野做唔出
唔會直接立23條，但會暗渡陳倉
以保金融中心外匯儲備嘅地位之餘
又可以極盡打壓反抗
大家係時候要諗下抗爭點轉型

根本國際社會可以介入既空間就有限

引入附件3
好似人大宣佈就得

代表咩：文官政府只係垃圾部分。換左咩落去都係做dirty work的

唔理咁多

照反抗+攬抄

前日入大廈
昨日入商場
明日入屋？

咩現在強姦女示威者, 私刑打到多人重傷仲未夠強硬
支那狗成日以為所謂強硬會有人驚
寧願死都要攬炒,等睇大陸內陸窮到人食人

全 民 勇 武 ！
刻 不 容 緩！

有學者認為

又玩白色恐怖，韓正執掌上海咁耐，成舊屎

6月30日落嚟深圳督師，又咪垃圾

沈咗底

寧願死都要攬炒

陳良宇先係上海人心目中嘅領導人

即係condom, 死之前用盡佢

無陰公,臨死前都要被人中出

柒婆笑到含晒春